---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:47
author: 文心玲
---

### 回四十七
踏上旅行的道路前，弃天帝陪苍回到苍与翠山行的住处，他看着苍从衣柜上方拿出两个行李厢，将衣服及盥洗用的毛巾牙刷等等全放入行李箱，另外还放了瓶药罐子。 

『翠山行不在家，我只想到该带这些东西，应该需要带的都带了。』

苍从口袋中拿出墨水笔，写张便条压在客厅的茶几上。

弃天帝瞄过字条，内容很简单只有三个字：我走了。

苍又走回房间拿出两个药包与两大本相簿和旅行护照，打开尚未装满的行李箱将物品全数装入，第二个旅行箱也塞满了。

『苍。』

弃天帝挡在苍的房门前，苍垂下眼帘，缓缓说道： 

『你还是发觉了。』 

弃天帝微笑。『我们是去恒春渡假，不是要亡命天涯，你带这么多衣服不嫌重吗？』 

『若是亡命天涯也无不可。』苍镇定回答。

亡命天涯…… 

—苍，你是否已明了最不愿意让你知道的事情？

弃天帝压下狂乱不已的心绪，他故作若无其事，笑问： 

『在恒春小镇拍摄的电影名叫海角七号，而不是天涯七号，苍，你在开玩笑吗？』 

苍并没有立刻回答他装傻的问题，反倒转身走入房间，坐到床上看着房门前的弃天帝。

『那一晚你在我门前时，房门并没有上锁，我站在门后等你开门。当时我想如果你推门进来，我不会抗拒，但你走了，我站在门前目送你开车离去。』 

弃天帝回想那晚他的手停在苍的房门前，他原本想推开门扉，却又收手。

当时，他的手掌停留在门上，抚摸着房门白桦木贴皮纹路时，苍亦在门扉后方，正等待着他开启门扉。

这时他才明白，苍内心里那道门扉并没有上锁，但当时他却转身离苍而去。

他自以为不想伤害与勉强苍的温柔，反而让苍一个人陷入孤寂的黑夜。 

他终于懂了为何隔天他会收到那封莫名其妙的语音留言：

弃天帝，你这个始乱终弃的大笨蛋！

苍的唇办扬起浅浅的笑容。

『想通了吗？始乱终弃的大笨蛋，你还想瞒我瞒到什么时候？』

弃天帝轻轻叹气。

『苍，很多事情我不愿意让你知道，是不希望将你牵扯入黑暗的漩涡之中，我不希望你因为我遇到任何危险。』 

异色眼瞳染上暗淡。 

『我承认我很自私，我自私地爱上你，从没有料到你会响应我的感情。我曾经想过就这样离你而去，但是我无法克制住我自己不去爱你，我无法制止我自己对你的想忘，我甚至纵容我自己占有你—』 

他的话语未完，苍将手指放在他的唇上打断接下来的话。

『你以为你的身份将会为我带来危险，所以决定隐瞒我到底？你未免将我看得太轻。』 

紫色的眼瞳底是深不可测的海洋，隐隐流动着温暖的洋流。

『苍从不害怕死亡，唯一害怕的只是谎言。弃天帝，你还有事隐瞒我吗？』 

他的手掌置于他的胸膛，他与他的距离贴得很近，能感受到他的心跳与呼吸，任何一丝紊乱不稳都无法被掩饰。

弃天帝想说话，却半响说不出话，他勉力挤出声音，声音却无比沙哑。

『苍，你的父亲因我而死，我以为是组织内的间谍才想借美国大使的刀杀人，却不知道那人是你父亲……如果我知道是他，我宁可被诬陷坐牢也不希望你因他死亡而伤心…… 苍，你相信我吗？』 

地下黑道组织虽是无法见光，然而其行事运作却有一定的规则。

以牙还牙，以眼还眼，只要不牵扯到利益冲突或是威胁到组织存亡，他们不会轻易动手。 

弃天帝原本希望借美国大使的力量揪出组织中的背叛者，不料却害了金姓政客，他很害怕当苍知道这件事后会有何反应？ 

是愤怒？

是悲切？ 

是恨？ 

或是……相信他说的话是事实而原谅他？

最后一个可能连弃天帝自己都不敢相信。

他的心跳沉静而平缓，呼吸却紧张而急促。

弃天帝此刻就像走上了审判台，苍的话语将决定他的爱情是生抑或是死？

他有罪，但他希望能得到特赦，他希望还有机会牵着苍的手共度一生一世，直到绉纹满脸还能为苍梳理斑斑白发。 

他静静地等候只有一人的陪审团宣读最后决议。

苍的眼神清澄而透彻，缓道：

『我相信你。』 

心里的牢笼顿时大开，他紧紧抱住苍，苍深深地呼一口气。

『你知道吗？刚才我比你还紧张，幸好你还是愿意对我说实话，不然我不知道该如何是好？若你存心瞒我到底，我早已深陷在你的温柔里无法自拔，我不知道该如何不爱你……』 

『苍，我爱你。』 

他吻上苍的唇瓣，狂野又不顾一切地掠夺苍的呼吸，他感觉到苍的唇亦不甘示弱响应着，舌间与舌间的纠缠你来我往，直到两人的呼吸皆变得浊重，他才为苍解开上衣中国结钮扣的束缚。 

我爱你，也代表我想爱你，亦是燃起爱情火焰的永恒不变誓言火苗。 

苍却一把推开他，大口呼吸新鲜空气后，说道：

『你该遵守承诺带我看国境之南的星空。』

『好。』 

弃天帝只好微笑放手，认命走到冰箱前拿出冰镇的矿泉水，一口灌下浇熄身体内燃烧的火焰。

然后他接手苍手上的两个大行李箱，提到车上放入后车厢内。

苍一上车就闭目养神，就在弃天帝开始习惯沉默，打算开电台听路况广播与音乐时，苍却开口说道： 

『难道你不觉得沙滩上比较浪漫？』 

弃天帝差点将方才喝下去的矿泉水都喷到仪表板上，他不禁浮想翩翩而满脸通红。

『苍。』 

转头看说出惊人语句的那人，却看苍睡得正熟，只不过唇角微扬，十足像恶作剧得逞的笑意。 

这个世界上胆敢整弃天帝的人，除了亲哥哥太阳神外，只有苍敢如此做了。

弃天帝只得认命继续开车，谁让他爱上了这个人，被整也很心甘情愿。

是不是爱情真会让人变成傻子？ 

苍微掀眼帘，他眼里的弃天帝笑得十分傻气。 

车窗望出去的天空一片蔚蓝，他开始期待国境之南的星空。


